\section{Izdavanje}
Predstavlja završnu fazu procesa izrade novog izdanja časopisa.

Finalizovana verzija u ovom obliku se naposletku dostavlja čitaocu u štampanom ili pak elektronskom izdanju.

\subsection{Izbor štamparije}
\begin{description}
\item [Opis] Menadžment vrši odabir štamparije koja će biti zadužena za štampanje izdanja čaopisa.
\item [Učesnici] Menadžment, štamparija.
\item [Preduslov] Uspešno izvršene faze koje prethode izdavanju.
\item [Postuslov] Primerci časopisa spremni za distribuciju.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
Menadžment vrši inicijalnu pretragu mogućih štamparija kod kojih bi tražili uslugu. Uzimajući u obzir geografsku lokaciju zbog kasnijeg distribuiranja, menadžment sužava izbor i kontaktira određene štamparije.
Za svaku od štamparija proverava kvalitet štampe i cenu štampanja. Menadžment potom pravi izbor štamparije i dostavlja joj finalnu verziju izdanja, gde pritom naglašava broj primeraka koji želi da štampa.
Štamparija potom obaveštava menadžment pošto završi proces štampanja.

\subsection{Isporuka štampanog izdanja}
\begin{description}
\item [Opis] Dostava štampanog izdanja do prodajnog mesta.
\item [Učesnici] Štampar, distributer, menadžment.
\item [Preduslov] Ištampani primerci časopisa.
\item [Postuslov] Primerci dosavljeni do prodajnog mesta.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
Štamparija dostavlja distributeru primerke časopisa. Menadžment dostavlja spisak maloprodajnih objekata distrubuteru koji potom određuje optimalnu rutu isporuke primeraka časopisa. Po uspešnoj distribuciji distributer dobija novčanu naknadu od menadžmenta.

\subsection{Objavljivanje online izdanja}
\begin{description}
\item [Opis] Predstavlja izmenu web strane online izdanja na trenutno izdanje
\item [Učesnici] Administrator, glavni urednik
\item [Ulaz] Trenutni izgled sajta (.css dokument).
\item [Izlaz] Novi izgled sajta (.css dokument).
\item [Preduslov] Uspešno izvršene sve faze koje prethode izdavanju.
\item [Postuslov] Nova online verzija uspešno postavljena na web strani časopisa.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
Glavni urednik dostavlja finalnu verziju administratoru. Administrator analizira izdanje i prilagođava finalnu verziju web prezentaciji izdanja; potom vrši potrebne korake kako bi izdanje učinio dostupnim na webu.
Potom vrši nadgledanje web strane zbog eventualnih izmena koje mogu biti neophodne u budućnosti. Takođe za pretplaćene korisnike omogućuje dostupnim dodatni sadržaj.
