\section{Odabir saradnika}
Kao i svakoj organizaciji ili preduzeću, časopisu je potrebna procedura zapošljavanja radnika. Iako je ovo donekle administrativno pitanje, u kreativnom poslu kao što je stvaranje članaka posebno je bitno da se saradnici međusobno uklapaju te stoga u ovom poslu uredništvo takođe ima veoma aktivnu ulogu.


\subsection{Raspis konkursa}
\begin{description}
\item [Opis] Zahtev za novim radnikom (ili radnicima) se prosleđuje do administracije koja raspisuje konkurs.
\item [Učesnici] Urednik (izvršni ili grafički), glavni urednik, administracija.
\item [Ulaz] Nema.
\item [Izlaz] Konkurs za zapošljavanje.
\item [Preduslov] Postoji potreba za dodatnim saradnicima.
\item [Postuslov] Konkurs je raspisan.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
\begin{enumerate} 
\item Urednik obaveštava glavnog urednika o potrebi za dodatnim radnikom (kolumnistom, izveštačem, dizajnerom, fotografom,...).
\item Glavni urednik razmotri situaciju i podnese zahtev administraciji.
\item Administracija sastavlja konkurs na osnovu datih podataka i u skladu sa zakonom.
\item Administracija objavljuje konkurs.
\end{enumerate}
\subsubsection{Alternativni tokovi}
\begin{enumerate} 
\item Ukoliko glavni urednik zaključi da ipak nema potrebe za novim saradnicima, tok se obustavlja.
\item Ukoliko administracija nema dovoljno sredstava ili smatra da trošak nije opravdan obustavlja se tok.
\item Ukoliko postoji neka ranije intervjuisana osoba koja bi dobro odgovarala potrebama ona se obaveštava o konkursu.
\end{enumerate}

\subsection{Intervju potencijalnog saradnika}
\begin{description}
\item [Opis] Urednik razgovara sa kandidatom da bi ocenio koliko je pogodan kao saradnik.
\item [Učesnici] Urednik (izvršni ili grafički), kandidat.
\item [Ulaz] Uzorak kandidatovog prethodnog rada.
\item [Izlaz] Izveštaj o kandidatu.
\item [Preduslov] Kandidat se prijavio na konkurs i zainteresovan je za saradnju.
\item [Postuslov] Urednik je stekao uvid u kandidatove sposobnosti i ličnost.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
\begin{enumerate} 
\item Urednik se dogovara sa kandidatom oko mesta i vremena kada će se intervju održati.
\item Kandidat i urednik se nalaze i urednik razgovara sa kandidatom, postavljajući mu pitanja koja se odnose na njegove kvalifikacije, kandidat daje uredniku neke primere svog pređašnjeg rada.
\item Kandidat odlazi, urednik gleda uzorke njegovog rada i piše izveštaj sa podacima o kandidatu i oceni njegove pogodnosti.
\end{enumerate}
\subsubsection{Alternativni tokovi}
\begin{enumerate} 
\item Ako se tako odluči, Kandidat može obustaviti intervju u svakom momentu.
\item Zakazani sastanak može se pomeriti ukoliko to postane neophodno za nekog od učesnika.
\item Kandidat može poslati uzorke svog rada umesto što ih lično donosi.
\end{enumerate}

\subsection{Zapošljavanje kandidata}
\begin{description}
\item [Opis] Uredništvo odlučuje kog od intervjuisanih kandidata će zaposliti.
\item [Učesnici] Glavni urednik, ostali urednici, administracija, kandidat
\item [Ulaz] Izveštaji o kandidatima.
\item [Izlaz] Nema.
\item [Preduslov] Postoji makar jedan kandidat.
\item [Postuslov] Kandidat je izabran.
\end{description}
\subsubsection{Glavni tok}
\begin{enumerate} 
\item Redakcija se okuplja i diskutuje o kandidatima na osnovu izveštaja. 
\item Kandidat se bira ili jednoglasno ili, ako to nije moguće, po izboru glavnog odgovornog urednika.
\item Kandidat se kontaktira i administracija obavlja formalnosti zapošljavanja .
\end{enumerate}
